# Aydogan_Mert_EGC_LAB

# EGC Laborator 10 - Referat


Acest fișier Markdown răspunde la întrebările de la finalul laboratorului 10.

``1.Utilizați pentru texturare imagini cu transparență și fără. Ce observați?``
Dacă se folosesc imaginii cu transparență se poate vedea prin obiect.

``2.Ce formate de imagine pot fi aplicate în procesul de texturare în OpenGL?``
OpenGL suportă o varietate de formate de imagine:AVIF, BMP, GIF, JPEG, PNG, TIFF, WEBP și altele.

``3.Specificați ce se întâmplă atunci când se modifică culoarea (prin manipularea canalelor RGB) obiectului texturat.``
Dacă se modifică culoarea obiectului prin canalele RGB, culoarea sa finală va fi un amestec dintre textură și canalele RGB.

``4.Ce deosebiri există între scena ce utilizează obiecte texturate în modul iluminare activat, respectiv dezactivat?``
Scena cu iluminare activă va fi mai detaliată, umbrele vor fi mai realiste. Pentru calitate iluminarea activă de cele mai multe ori mult mai bună, însă ea necesită mai multe resurse de procesare.